[學神post] 有冇巴絲可以解答線道使用疑難?

睇本書仔寫係高速公路行駛時, 如非超車要靠左線行駛, 但高速有 3 線有 4 線, 咁中線/ 2線 3 線係有咩作用, 幾時先可以行得.
同埋係咪唔可以長時間行 2線/3線/中線架? 我見好多車都長時間行緊, 但本書仔同路牌都叫人靠左駛? 好疑惑......

佢意思係你想超前車先好cut去右一條既線
咁你係最左想超咪cut去2線
cut完想再超咪cut去3線
同埋超完如果冇位cut番入去 或者想再超多部 咪可以繼續行同一條線直到你超完/左邊線冇車為止
大概係咁

簡單講即係你左邊線冇車既話你就應該要番入去
除非兩條線係去緊唔同地方

4>3>2>1
如果最左線冇車, 你長行中線
阿 sir 係到係會照抄你牌

呢個真係唔知仲以為係最右先係唔準長期佔據

總之你左邊線冇車你就應該過番左邊就最簡單

香港啲柒碌永遠唔明咩叫靠左駛，分分鐘騎住條中綫就以為自己無霸快綫好識揸車

屯公無分架
只有
左線 - 巴士專用線
中線 - 貨車/重型車輛專用線
右線 - 私家車專用線

老龍 -> 觀塘道 -> 東隧
過咗九龍灣交叉位
你哋會唔會 cut 去左/中線再番右線上橋？
定係長行右線上橋？

無人會理你
因為條條線都塞

唔會

如非超車要靠左駛
假設4線公路
1線有條車龍行60 你2線行70 咪一直超越緊囉 冇問題
同樣 2線啲車行70 你3線行80 都冇問題
唯一問題就係左1線冇車 你仲走去行2/3 線 咁popo見到就捉得